中共為咗搶先全世界推出肺炎疫苗，下令數以萬計嘅韭菜白老鼠作為實驗品接種

紐約時報 source:

儘管世界上還沒有一種預防新型冠狀病毒的疫苗被證明有效，但這並沒有阻止中國官員在傳統檢驗程序之外嘗試讓數萬甚至數十萬人接種疫苗。政府正在給其認為必不可少的工作人員和許多其他人，包括製藥公司自己的員工注射三種候選疫苗。

官員們正在制定緊急使用方案，讓更多的人接種疫苗，這相當於一場豪賭，即這些疫苗最終將被證明安全有效。

中國這種急匆匆的做法令全球專家困惑。沒有其他國家在常規藥物試驗程序之外，以如此之大的規模給人們注射未經檢驗的疫苗。

候選疫苗目前正處於三期，也就是後期臨床試驗階段，大多數試驗在中國境外進行。參加試驗者的情況受到密切的跟蹤和觀察。目前尚不清楚，中國是否對國內所有注射了疫苗的人採取了類似的跟蹤步驟。

未經檢驗的疫苗可能會產生有害的副作用。無效的疫苗可能會給人帶來一種假的安全感，並助長可能導致更多感染的行為。

疫苗的廣泛使用也提出了知情同意的問題，尤其是對中國疫苗生產商和國企員工來說，他們可能會有壓力，不得不挽起袖子接種疫苗。這些企業已要求接種疫苗的人簽署保密協議，不讓他們與新聞媒體談論此事。

「我對這些公司員工的擔心是，他們可能很難拒絕接種，」澳洲墨爾本梅鐸兒童研究所(Murdoch Children’s Research Institute)的兒科醫生金姆·馬爾霍蘭(Kim Mulholland)說，他參加過許多疫苗試驗的監管，包括一種新冠病毒疫苗試驗。

中國在疫苗研發上與美國和其他國家展開競爭時，其競爭對手的行動則更為謹慎。儘管有來自川普總統要求加快速度的壓力，但美國的藥企已承諾在疫苗廣泛投入使用之前對其進行徹底的審查。俄羅斯是第一個在試驗尚未完成之前就批准了疫苗的國家，但據該國衛生官員和專家說，當局尚未對大量人群進行疫苗接種。

目前不清楚中國已有多少人接種了新冠病毒疫苗。國有企業國藥集團的一種疫苗已進入後期試驗階段，該公司稱，已有數十萬人接種了這種疫苗。北京科興控股生物技術有限公司說，在北京已有一萬多人注射了公司的疫苗。另外，該公司表示，幾乎所有員工（約3000人）和他們的家人已接種了疫苗。

上海的疫苗專家陶黎納說，政府的部分動機是「試探」公眾接受疫苗的意願，為更廣泛的接種打基礎。

「我覺得這個也是我們國家在試探，」曾在上海疾病預防控制中心工作任免疫學家的陶黎納說。「就是說在疫情沒有的情況下，那麼大家個人都去考慮一下將來發生疫情的可能性，掂量一下自己到底有沒有必要去打。」

中國大部分地區採取的嚴格限制措施似乎已經遏制住了病毒。儘管如此，最近幾個月北京和西部偏遠地區疫情的小規模暴發仍讓中國領導人受驚，他們擔心封城可能會擾亂經濟復甦。中國的公共衛生專家們也擔心，冬季的到來讓人們需要待在室內，這可能會引發新一輪疫情。

中國一位高級官員本月表示，最早可能在11月向公眾提供疫苗。同一天，阿拉伯聯合酋長國外交部的一名發言人在Twitter上表示，在阿聯酋成功進行了三期臨床試驗後，該國已批准一線工作人員接種國藥集團的疫苗。

支爆靠E獲

係中藥

愛國就要有決心準備為國家犧牲

順手絕育

push

以中共既習性，就算疫苗出事，由於政治任務高於一切，會下瞞上欺，修改紀錄，造假，令受害者封口，最後話疫苗完全安全有效。

到大量生產時，中國人求求其其既性格，品質問題，假貨，過期貨，存儲不當就會大量發生。。。

你地成日話係做製造出黎
咁有真疫苗都唔出奇

香港警察優先喇

跟住會有一堆五毛洗地中國已經冇曬事

習近平係20世紀少年

期待藍屍家長對港童強制接種支共疫苗才准返學的反應

整病毒梗係會整埋疫苗啦

人體實驗

唔整啲渣嘢
點搵錢啊

呀蛇辛苦啦 執番劑疫苗先啦

支那係最好既試驗場，夠多支那狗可以用完即棄

人間牧場

講疫苗一定係支支最叻 成隻病既資料有齊 今次仲唔回滿血

瘋狂報啲實驗室人員24小時做野，要用尿片